msgid ""
msgstr ""
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Language: zh_Hans\n"
"X-Qt-Contexts: true\n"

msgctxt "Description|"
msgid "Mixed Models"
msgstr "混合模型"

msgctxt "Description|"
msgid "Evaluate the difference between multiple means with random effects"
msgstr "评估具有随机效应的多个均值之间的差异"

msgctxt "Description|"
msgid "Classical"
msgstr "经典"

msgctxt "Description|"
msgid "Linear Mixed Models"
msgstr "线性混合模型"

msgctxt "Description|"
msgid "Generalized Linear Mixed Models"
msgstr "广义线性混合模型"

msgctxt "Description|"
msgid "Bayesian"
msgstr "贝叶斯"

msgctxt "Description|"
msgid "Bayesian Linear Mixed Models"
msgstr "贝叶斯线性混合模型"

msgctxt "Description|"
msgid "Bayesian Generalized Linear Mixed Models"
msgstr "贝叶斯广义线性混合模型"

msgctxt "MixedModelsBOptions|"
msgid "Options"
msgstr "选项"

msgctxt "MixedModelsBOptions|"
msgid "Burnin"
msgstr "Burnin"

msgctxt "MixedModelsBOptions|"
msgid "Chains"
msgstr "链"

msgctxt "MixedModelsBOptions|"
msgid "Adapt delta"
msgstr "适应增量(Adapt delta)"

msgctxt "MixedModelsBOptions|"
msgid "Maximum treedepth"
msgstr "最大树深(treedepth)"

msgctxt "MixedModelsBOptions|"
msgid "Show"
msgstr "显示"

msgctxt "MixedModelsBOptions|"
msgid "Differences from intercept"
msgstr "截距的差异"

msgctxt "MixedModelsBOptions|"
msgid "Marginal means"
msgstr "边际均值"

msgctxt "MixedModelsBOptions|"
msgid "Model summary"
msgstr "模型摘要"

msgctxt "MixedModelsBOptions|"
msgid "Fixed effects estimates"
msgstr "固定效应估计"

msgctxt "MixedModelsBOptions|"
msgid "Variance/correlation estimates"
msgstr "方差/相关估计"

msgctxt "MixedModelsBOptions|"
msgid "Credible interval"
msgstr "可信区间"

msgctxt "MixedModelsMCMCDiagnostics|"
msgid "MCMC diagnostics"
msgstr "MCMC 诊断"

msgctxt "MixedModelsMCMCDiagnostics|"
msgid "Model terms"
msgstr "模型项"

msgctxt "MixedModelsMCMCDiagnostics|"
msgid "Horizontal axis"
msgstr "横轴"

msgctxt "MixedModelsMCMCDiagnostics|"
msgid "Plotted term"
msgstr "绘制项"

msgctxt "MixedModelsMCMCDiagnostics|"
msgid "Vertical axis"
msgstr "纵轴"

msgctxt "MixedModelsMCMCDiagnostics|"
msgid "Plot type"
msgstr "绘图类型"

msgctxt "MixedModelsMCMCDiagnostics|"
msgid "Traceplot"
msgstr "轨迹图"

msgctxt "MixedModelsMCMCDiagnostics|"
msgid "Scatterplot"
msgstr "散点图"

msgctxt "MixedModelsMCMCDiagnostics|"
msgid "Histogram"
msgstr "直方图"

msgctxt "MixedModelsMCMCDiagnostics|"
msgid "Density"
msgstr "密度"

msgctxt "MixedModelsMCMCDiagnostics|"
msgid "Autocorrelations"
msgstr "自相关"

msgctxt "MixedModelsModel|"
msgid "Model"
msgstr "模型"

msgctxt "MixedModelsModel|"
msgid "Model components"
msgstr "模型组件"

msgctxt "MixedModelsModel|"
msgid "Fixed effects"
msgstr "固定效应"

msgctxt "MixedModelsModel|"
msgid "Random effects"
msgstr "随机效应"

msgctxt "MixedModelsModel|"
msgid "Correlations"
msgstr "相关性"

msgctxt "MixedModelsOptions|"
msgid "Options"
msgstr "选项"

msgctxt "MixedModelsOptions|"
msgid "Type"
msgstr "类型"

msgctxt "MixedModelsOptions|"
msgid "II"
msgstr "II"

msgctxt "MixedModelsOptions|"
msgid "III"
msgstr "III"

msgctxt "MixedModelsOptions|"
msgid "Test intercept"
msgstr "检验截距"

msgctxt "MixedModelsOptions|"
msgid "Likelihood ratio tests"
msgstr "似然比检验"

msgctxt "MixedModelsOptions|"
msgid "Parametric bootstrap"
msgstr "参数 bootstrap"

msgctxt "MixedModelsOptions|"
msgid "No. samples"
msgstr "样本数量"

msgctxt "MixedModelsOptions|"
msgid "Model summary"
msgstr "模型摘要"

msgctxt "MixedModelsOptions|"
msgid "Fixed effects estimates"
msgstr "固定效应估计"

msgctxt "MixedModelsOptions|"
msgid "Variance/correlation estimates"
msgstr "方差/相关估计"

msgctxt "MixedModelsOptions|"
msgid "Vovk-Sellke maximum p-ratio"
msgstr "Vovk-Sellke 最大 p 比率"

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "Plots"
msgstr "绘图"

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "Model factors"
msgstr "模型因子"

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "Horizontal axis"
msgstr "横轴"

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "Separate lines"
msgstr "分隔线"

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "Separate plots"
msgstr "多图"

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "Random effects grouping factors"
msgstr "随机效应的分组因子"

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "Background data show"
msgstr "后台数据显示"

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "Confidence interval method"
msgstr "置信区间法"

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "Model"
msgstr "模型"

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "None"
msgstr "无"

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "Mean"
msgstr "均值"

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "Within"
msgstr "内部"

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "Between"
msgstr "之间"

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "Confidence interval"
msgstr "置信区间"

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "Distinguish factor levels"
msgstr "判别因子水平"

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "Color"
msgstr "颜色"

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "Shape"
msgstr "形状"

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "Linetype"
msgstr "线型"

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "Fill"
msgstr "填充"

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "Jitter"
msgstr "抖动点"

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "Violin"
msgstr "提琴图"

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "Boxplot"
msgstr "箱形图"

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "Count"
msgstr "计数"

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "Transparency"
msgstr "透明度"

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "Jitter width"
msgstr "抖动宽度"

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "Jitter height"
msgstr "抖动高度"

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "Dodge"
msgstr "Dodge"

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "Theme"
msgstr "主题"

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "Light"
msgstr "亮色"

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "Minimal"
msgstr "Minimal"

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "Legend position"
msgstr "图例位置"

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "Bottom"
msgstr "底部"

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "Right"
msgstr "右侧"

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "Top"
msgstr "顶部"

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "Left"
msgstr "左侧"

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "Dark grey"
msgstr "深灰"

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "Black"
msgstr "黑色"

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "Light grey"
msgstr "浅灰色"

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "Blue"
msgstr "蓝色"

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "Red"
msgstr "红色"

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "Violet"
msgstr "紫色"

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "Relative size text"
msgstr "相对大小文本"

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "Relative size foreground data"
msgstr "相对大小前景数据"

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "Estimates table"
msgstr "估计表"

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid "Dependent variable"
msgstr "因变量"

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid "Number of trials"
msgstr "试验次数"

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid "Fixed effects variables"
msgstr "固定效应变量"

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid "Random effects grouping factors"
msgstr "随机效应的分组因子"

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid "Family"
msgstr "分布族"

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid "Binomial"
msgstr "二项分布"

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid "Gaussian"
msgstr "高斯分布"

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid "Gamma"
msgstr "伽马分布"

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid "Inverse Gaussian"
msgstr "逆高斯分布"

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid "Poisson"
msgstr "泊松分布"

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid "Negative Binomial"
msgstr "负二项式"

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid "Beta"
msgstr "贝塔分布"

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid "Link"
msgstr "链接函数"

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid "Logit"
msgstr "Logit"

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid "Probit"
msgstr "概率"

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid "Cauchit"
msgstr "Cauchit"

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid "Complementary LogLog"
msgstr "补余 Log-Log"

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid "Identity"
msgstr "身份(Identity)"

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid "Log"
msgstr "对数"

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid "Sqrt"
msgstr "平方"

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid "Inverse"
msgstr "逆"

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid "Estimated marginal means"
msgstr "估计边际均值"

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid "Model variables"
msgstr "模型变量"

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid "Selected variables"
msgstr "选定的变量"

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid "Response scale"
msgstr "反应量表"

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid "Specify contrasts"
msgstr "指定对比"

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid "Estimated trends/conditional slopes"
msgstr "估计趋势/条件斜率"

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid "Trend variable"
msgstr "趋势变量"

msgctxt "MixedModelsBLMM|"
msgid "Dependent variable"
msgstr "因变量"

msgctxt "MixedModelsBLMM|"
msgid "Fixed effects variables"
msgstr "固定效应变量"

msgctxt "MixedModelsBLMM|"
msgid "Random effects grouping factors"
msgstr "随机效应的分组因子"

msgctxt "MixedModelsBLMM|"
msgid "Estimated marginal means"
msgstr "估计边际均值"

msgctxt "MixedModelsBLMM|"
msgid "Model variables"
msgstr "模型变量"

msgctxt "MixedModelsBLMM|"
msgid "Selected variables"
msgstr "选定的变量"

msgctxt "MixedModelsBLMM|"
msgid "Confidence interval"
msgstr "置信区间"

msgctxt "MixedModelsBLMM|"
msgid "SD factor covariates"
msgstr "SD 因子协变量"

msgctxt "MixedModelsBLMM|"
msgid "Specify contrasts"
msgstr "指定对比"

msgctxt "MixedModelsBLMM|"
msgid "Estimated trends/conditional slopes"
msgstr "估计趋势/条件斜率"

msgctxt "MixedModelsBLMM|"
msgid "Trend variable"
msgstr "趋势变量"

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid "Dependent variable"
msgstr "因变量"

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid "Number of trials"
msgstr "试验次数"

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid "Fixed effects variables"
msgstr "固定效应变量"

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid "Random effects grouping factors"
msgstr "随机效应的分组因子"

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid "Family"
msgstr "分布族"

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid "Binomial"
msgstr "二项分布"

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid "Gaussian"
msgstr "高斯分布"

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid "Gamma"
msgstr "伽玛分布"

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid "Inverse Gaussian"
msgstr "逆高斯分布"

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid "Poisson"
msgstr "泊松分布"

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid "Link"
msgstr "链接函数"

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid "Logit"
msgstr "Logit"

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid "Probit"
msgstr "概率"

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid "Cauchit"
msgstr "Cauchit"

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid "Complementary LogLog"
msgstr "补余 Log-Log"

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid "Identity"
msgstr "身份(Identity)"

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid "Log"
msgstr "对数"

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid "Sqrt"
msgstr "平方"

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid "Inverse"
msgstr "逆"

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid "Estimated marginal means"
msgstr "估计边际均值"

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid "Model variables"
msgstr "模型变量"

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid "Selected variables"
msgstr "选定的变量"

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid "Confidence interval"
msgstr "置信区间"

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid "SD factor covariates"
msgstr "SD 因子协变量"

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid "Compare marginal means to:"
msgstr "比较边际均值与："

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid "Response scale"
msgstr "反应量表"

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid "Specify contrasts"
msgstr "指定对比"

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid "P-value adjustment"
msgstr "P 值调整"

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid "Multivariate-t"
msgstr "多元-t"

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid "None"
msgstr "无"

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid "Estimated trends/conditional slopes"
msgstr "估计趋势/条件斜率"

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid "Trend variable"
msgstr "趋势变量"

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid "Compare trends to:"
msgstr "比较趋势与:"

msgctxt "MixedModelsLMM|"
msgid "Dependent variable"
msgstr "因变量"

msgctxt "MixedModelsLMM|"
msgid "Fixed effects variables"
msgstr "固定效应变量"

msgctxt "MixedModelsLMM|"
msgid "Random effects grouping factors"
msgstr "随机效应的分组因子"

msgctxt "MixedModelsLMM|"
msgid "Estimated marginal means"
msgstr "估计边际均值"

msgctxt "MixedModelsLMM|"
msgid "Model variables"
msgstr "模型变量"

msgctxt "MixedModelsLMM|"
msgid "Selected variables"
msgstr "选定的变量"

msgctxt "MixedModelsLMM|"
msgid "Confidence interval"
msgstr "置信区间"

msgctxt "MixedModelsLMM|"
msgid "SD factor covariates"
msgstr "SD 因子协变量"

msgctxt "MixedModelsLMM|"
msgid "Estimate df"
msgstr "估计 df"

msgctxt "MixedModelsLMM|"
msgid "Asymptotic"
msgstr "渐近的"

msgctxt "MixedModelsLMM|"
msgid "Force df estimation"
msgstr "强制 df 估计"

msgctxt "MixedModelsLMM|"
msgid "Compare marginal means to:"
msgstr "比较边际均值与:"

msgctxt "MixedModelsLMM|"
msgid "Specify contrasts"
msgstr "指定对比"

msgctxt "MixedModelsLMM|"
msgid "P-value adjustment"
msgstr "P 值调整"

msgctxt "MixedModelsLMM|"
msgid "Multivariate-t"
msgstr "多元-t"

msgctxt "MixedModelsLMM|"
msgid "None"
msgstr "无"

msgctxt "MixedModelsLMM|"
msgid "Estimated trends/conditional slopes"
msgstr "估计趋势/条件斜率"

msgctxt "MixedModelsLMM|"
msgid "Trend variable"
msgstr "趋势变量"

msgctxt "MixedModelsLMM|"
msgid "Compare trends to:"
msgstr "比较趋势与:"

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "White background"
msgstr "白色背景"

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "Border color"
msgstr "边界颜色"

msgctxt "MixedModelsBOptions|"
msgid "Random effects estimates"
msgstr "随机效应估计"

#, qt-format
msgctxt "MixedModelsModel|"
msgid "Random components (%1)"
msgstr "随机成分 (%1)"

msgctxt "MixedModelsOptions|"
msgid "Random effects estimates"
msgstr "随机效应估计"

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid "Confidence interval"
msgstr "置信区间"

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid "SD factor covariates"
msgstr "SD 因子协变量"

msgctxt "MixedModelsBOptions|"
msgid "Samples"
msgstr "样本"

msgctxt "MixedModelsOptions|"
msgid "Test method"
msgstr "检验方法"

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "Background element"
msgstr "背景元素"

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "Element width"
msgstr "元素宽度"

msgctxt "MixedModelsModel|"
msgid "Include intercept"
msgstr "添加截距"

msgctxt "MixedModelsOptions|"
msgid "Factor contrast"
msgstr "因子对比"

msgctxt "MixedModelsOptions|"
msgid "Sum"
msgstr "总计"

msgctxt "MixedModelsOptions|"
msgid "Treatment"
msgstr "对照"

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid "Bernoulli"
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid "Bernoulli"
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBOptions|"
msgid "Number of iterations reserved for burnin."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBOptions|"
msgid "Number of MCMC samples."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBOptions|"
msgid "Number of MCMC chains."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBOptions|"
msgid ""
"Average target proposal acceptance of each step. Increasing Adapt delta "
"results in better-behaved chains, but also longer fitting times."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBOptions|"
msgid ""
"The cap for the number of trees evaluated during each iteration. Prevents "
"excessively long execution times."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBOptions|"
msgid "Specifies the content of the default output table."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBOptions|"
msgid ""
"A table for each fixed effects term will be created in the default output "
"and it will show the differences from the grand mean for each of the levels "
"of the terms (or one standard deviation distance for continuous terms). This "
"option is selected by default."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBOptions|"
msgid ""
"A table for each fixed effects term will be created in the default output "
"and it will show the estimated marginal mean for each of the levels of the "
"terms (or one standard deviation distance for continuous terms)."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBOptions|"
msgid "Adds an output table including relevant fit statistics."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBOptions|"
msgid "Shows the estimated fixed effect coefficients."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBOptions|"
msgid ""
"Shows the estimated residual variances and variances/correlations of random "
"effects coefficients."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBOptions|"
msgid "Shows the estimated random effects coefficients."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBOptions|"
msgid ""
"Width of the credible interval. Set at 95% by default, which can be changed "
"by the user."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsMCMCDiagnostics|"
msgid "Fixed effects model terms whose MCMC chains can be diagnosed."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsMCMCDiagnostics|"
msgid "Fixed effects model term whose chain will be diagnosed."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsMCMCDiagnostics|"
msgid ""
"Fixed effects model term whose chain will be diagnosed. Only available if "
"the Plot type is Scatterplot."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsMCMCDiagnostics|"
msgid ""
"Different types of MCMC diagnostic plots. The plotted values correspond to "
"the fixed effect terms displayed in the default output. Those are the "
"deviations from the estimated grand mean by default, but can be changed to "
"estimated marginal means in the Options section."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsMCMCDiagnostics|"
msgid "Traceplot of the individual chains."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsMCMCDiagnostics|"
msgid "Scatterplot of two model terms."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsMCMCDiagnostics|"
msgid "Histogram of the posterior samples."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsMCMCDiagnostics|"
msgid "Overlaid density plots of samples from each chain."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsMCMCDiagnostics|"
msgid "Average autocorrelation plots across all chains."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsModel|"
msgid "All the fixed effects variables that can be included in the model."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsModel|"
msgid ""
"The independent variables in the model. By default, all the main effects of "
"the specified independent variables and their interactions are included in "
"the model. To include more interactions, click multiple variables (e.g., by "
"holding the ctrl/cmd button on your keyboard while clicking) and drag those "
"into the Fixed effects box."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsModel|"
msgid "Include the intercept in the model."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsModel|"
msgid ""
"The random effects organized by random effects grouping factors. By default, "
"all of the random effects corresponding to the fixed effects are included "
"and JASP internally checks and removes non-estimable random effects. That "
"is, the default corresponds to the maximal random effects structure "
"justified by the design. Unticking the boxes on the left of the variable "
"names removes the random effect from the corresponding random effects "
"grouping factor."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsModel|"
msgid ""
"Specifies whether the correlations between the random effects parameters "
"within each random effects grouping factor should be estimated."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsOptions|"
msgid ""
"There are different types of sum of squares. The choice of the type is "
"important when there are multiple factors and when the data are unbalanced. "
"In an unbalanced design, the different levels of the independent variable do "
"not have an equal number of observations (e.g., one group contains more "
"observations than another group). In such cases, the sum of squares type can "
"influence the results."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsOptions|"
msgid ""
"Hierarchical/partially sequential sum of squares. It is the reduction of "
"error when each factor is added to a model that includes all the other "
"factors, except those in which the added factor is involved, such as "
"interactions containing it. Langsrud (2003) advises to apply this type for "
"an ANOVA with unbalanced data."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsOptions|"
msgid ""
"Partial sum of squares. It is the reduction of error when each factor is "
"added to a model that includes all the other factors, including interactions "
"with this factor. This type is often selected, because it takes interactions "
"into account (Langsrud, 2003). This type is selected by default and "
"recommended for designs in which the imbalance is not a consequence of "
"imbalance in the population, but due to random variation."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsOptions|"
msgid ""
"Specifies whether the model intercept should be tested. Available only if "
"the likelihood ratio test or parametric bootstrap is selected in the Model "
"Terms test."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsOptions|"
msgid ""
"Methods for obtaining p-values for the ANOVA summary. Note that the Kenward-"
"Roger approximation for degrees of freedom can be very RAM and time "
"consuming with larger datasets and complicated random effects structures. "
"Several methods are available."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsOptions|"
msgid "Specifies factor encoding for categorical variables."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsOptions|"
msgid "Compares each category to the overall mean."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsOptions|"
msgid ""
"Compares each category to a baseline category, also known as 'Dummy' coding."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsOptions|"
msgid "Number of samples to be used for the parametric bootstrap."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsOptions|"
msgid "Output table containing relevant statistics for the model."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsOptions|"
msgid "Shows the estimated fixed effect coefficients."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsOptions|"
msgid ""
"Shows the estimated residual variances and variances/correlations of random "
"effects coefficients."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsOptions|"
msgid "Shows the estimated random effects coefficients."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsOptions|"
msgid ""
"Shows the maximum ratio of the likelihood of the obtained p-value under H1 "
"vs the likelihood of the obtained p value under H0. For example, if the two-"
"sided p-value equals .05, the Vovk-Sellke MPR equals 2.46, indicating that "
"this p-value is at most 2.46 times more likely to occur under H1 than under "
"H0."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid ""
"Categorical or ordinal fixed effects variables that can be used for "
"visualization."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "Variables that will be plotted on the horizontal axis."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid ""
"Variables that will be plotted inside the plot as different traces/lines."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "Variables whose levels will be split across different plots."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid ""
"Random effect grouping factors that can be used for data aggregation of "
"background data."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid ""
"The level of aggregation for the response variable. i.e., if participants "
"are selected, the individual data points in the background are their "
"averages across the combinations of levels of fixed effect factors selected "
"in the Horizontal axis, Separate lines, and Separate plots."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid ""
"Type of standard error on which the error bars will be based. Default is "
"'model', which plots model-based standard errors. Several options are "
"available."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid ""
"Width of the confidence interval. Set at 95% by default, which can be "
"changed by the user."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid ""
"How the factor levels should be distinguished. This can be by color, shape, "
"linetype, or fill."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid ""
"Type of background element to be used on the plots. Several options are "
"available."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "Transparency level of the plotted elements (geoms)."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "Width of the jitter."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "Height of the jitter."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "Width of the element."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "Spacing between the plotted elements (geoms)."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid ""
"Color palette to be used on the plot display. Several options are available."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid ""
"Whether and where should the legend be plotted. Several options are "
"available."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "No legend is plotted."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "The legend is plotted on the bottom."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "The legend is plotted on the right."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "The legend is plotted on the top."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "The legend is plotted on the left."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid ""
"Color of the aggregated response variable. Several options are available."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "Relative size of the plotted text."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "Relative size of the foreground data (confidence interval bars, etc.)."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsPlots|"
msgid "Display numerical summary of the plotted objects."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid ""
"Bayesian Generalized Linear Mixed Models allow you to model a linear "
"relationship between one or more explanatory variable(s) and a dependent "
"variable in cases where the observations are not independent, but clustered "
"within one or several random effects grouping factors (e.g., repeated "
"measures across participants or items, children within schools). They are "
"generalizations of Bayesian Linear Mixed Models and allow you to model "
"response variables that are not continuous using different likelihoods and "
"link functions."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid "Assumptions"
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid ""
"Linearity and additivity: The response variable is related to all predictors "
"according to the link function and the effects of the predictors are "
"additive on the linear scale."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid ""
"Independence of errors: The errors are uncorrelated with each other after "
"taking the model (i.e., fixed effects and random effects structure) into "
"account."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid ""
"Homoscedasticity: The error variance of each predictor is constant across "
"all values of that predictor."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid ""
"Distribution of errors: The errors are distributed according to the "
"distributional family."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid ""
"The analysis uses orthonormal contrasts such that the marginal prior on all "
"fixed effects is identical for categorical (nominal and ordinal) predictors "
"(R uses dummy encoding by default). This scheme is used for better "
"interpretability of models with interactions. However, the fixed and random "
"effect estimates will differ from those obtained from R with default "
"settings. We advise using the 'Estimated marginal means' section for "
"obtaining mean estimates at individual factor levels. For comparing the mean "
"estimates, use the contrasts option."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid "The analysis uses a long data format."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid ""
"The prior distributions are weakly informative and should be well-behaved in "
"parameter estimation settings. The module uses the default prior "
"distribution settings of the rstanarm R package which defines "
"normal(location = 0, scale = 2.5) prior distributions on scaled and centered "
"model coefficients."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid "Dependent (response) variable."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid ""
"Number of trials, only applicable if the Binomial (aggregated) family is "
"selected."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid ""
"Variables used as the fixed effects predictors (the model terms can be "
"specified under Model section). These are usually the variables of primary "
"scientific interest."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid ""
"Categorical variable(s) specifying clusters of observations (i.e., several "
"observations per level of a random effects grouping factor). These are "
"typically variables, such as participants or items, one wants to generalize "
"over. Factors with very few levels (i.e., fewer than five or six levels) "
"should not be used as random effects grouping factors as the number of "
"levels determines the power of the fixed effects tests (Westfall, Kenny, & "
"Judd, 2014). The random effects structure (i.e., random intercepts, random "
"slopes, and correlations among random effects parameters) can be specified "
"under Model - Random effects. The default random effects structure is the "
"automatically determined 'maximal random effects structure justified by the "
"design' (Barr, Levy, Scheepers, & Tily, 2013)."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid ""
"Distribution function whose likelihood will be used for the dependent "
"variable. Several options are available."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid ""
"Link function that will be used to model the mean parameter of the selected "
"distribution function."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid ""
"Fixed effects variables that can be used for computing estimated marginal "
"means."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid "Variables for which the estimated marginal means will be computed."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid ""
"Width of the confidence interval. Set at 95% by default, which can be "
"changed by the user."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid ""
"Specifies the 'levels' of continuous variables (expressed in standard "
"deviations) for which the estimated marginal means are computed."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid ""
"Whether the estimated marginal means should be computed on the response "
"scale or untransformed linear scale. The response scale is selected by "
"default."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid ""
"Creates a table for specifying contrasts based on the estimated marginal "
"means. The first column contains row indices corresponding to the estimated "
"marginal means output table. Columns with variable names show the levels of "
"each variable for the respective marginal mean. Columns labeled ‘Contrast x’ "
"are used to define contrasts. To specify a contrast between two marginal "
"means, enter -1 and 1 in the corresponding rows. Interactions can be tested "
"by defining differences in marginal means of one variable across levels of "
"another."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid "Continuous variables"
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid ""
"Continuous fixed effects variables that can be used for estimating the "
"conditional slopes."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid "Variables for which the estimated conditional slopes will be computed."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid ""
"Fixed effects variables over which the conditional slopes can be computed."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid "Variables over which the conditional slopes will be computed."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid ""
"Specifies the 'levels' of continuous variables (expressed in standard "
"deviations) over which the conditional slopes are computed."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBGLMM|"
msgid ""
"Creates a table for specifying contrasts based on the estimated conditional "
"slopes. The first column contains row indices corresponding to the estimated "
"conditional slopes output table. Columns with variable names show the levels "
"of each variable for the respective conditional slope. Columns labeled "
"‘Contrast x’ are used to define contrasts. To specify a contrast between two "
"conditional slopes, enter -1 and 1 in the corresponding rows. Interactions "
"can be tested by defining differences in conditional slopes of one variable "
"across levels of another."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBLMM|"
msgid ""
"Bayesian Linear Mixed Models allow you to model a linear relationship "
"between one or more explanatory variable(s) and a continuous dependent "
"variable in cases where the observations are not independent, but clustered "
"within one or several random effects grouping factors (e.g., repeated "
"measures across participants or items, children within schools). An "
"introduction to this model class and the concepts introduced below is "
"provided in Singmann and Kellen (2019)."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBLMM|"
msgid "Assumptions"
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBLMM|"
msgid "Continuous response variable."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBLMM|"
msgid ""
"Linearity and additivity: The response variable is linearly related to all "
"predictors and the effects of the predictors are additive."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBLMM|"
msgid ""
"Independence of errors: The errors are uncorrelated with each other after "
"taking the model (i.e., fixed effects and random effects structure) into "
"account."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBLMM|"
msgid ""
"Homoscedasticity: The error variance of each predictor is constant across "
"all values of that predictor."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBLMM|"
msgid ""
"Normality of errors: The errors are normally distributed with mean zero."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBLMM|"
msgid ""
"The analysis uses orthonormal contrasts such that the marginal prior on all "
"fixed effects is identical for categorical (nominal and ordinal) predictors "
"(R uses dummy encoding by default). This scheme is used for better "
"interpretability of models with interactions. However, the fixed and random "
"effects estimates will differ from those obtained from R with default "
"settings. We advise using the 'Estimated marginal means' section for "
"obtaining mean estimates at individual factor levels. For comparing the mean "
"estimates, use the contrasts option."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBLMM|"
msgid "The analysis uses a long data format."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBLMM|"
msgid ""
"The prior distributions are weakly informative and should be well-behaved in "
"parameter estimation settings. The module uses the default prior "
"distribution settings of the rstanarm R package which defines "
"normal(location = 0, scale = 2.5) prior distributions on scaled and centered "
"model coefficients."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBLMM|"
msgid "Dependent (response) variable."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBLMM|"
msgid ""
"Variables used as the fixed effects predictors (the model terms can be "
"specified under Model section). These are usually the variables of primary "
"scientific interest."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBLMM|"
msgid ""
"Categorical variable(s) specifying clusters of observations (i.e., several "
"observations per level of a random effects grouping factor). These are "
"typically variables, such as participants or items, one wants to generalize "
"over. Factors with very few levels (i.e., fewer than five or six levels) "
"should not be used as random effects grouping factors as the number of "
"levels determines the power of the fixed effects tests (Westfall, Kenny, & "
"Judd, 2014). The random effects structure (i.e., random intercepts, random "
"slopes, and correlations among random effects parameters) can be specified "
"under Model - Random effects. The default random effects structure is the "
"automatically determined 'maximal random effects structure justified by the "
"design' (Barr, Levy, Scheepers, & Tily, 2013)."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBLMM|"
msgid ""
"Fixed effects variables that can be used for computing estimated marginal "
"means."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBLMM|"
msgid "Variables for which the estimated marginal means will be computed."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBLMM|"
msgid ""
"Width of the confidence interval. Set at 95% by default, which can be "
"changed by the user."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBLMM|"
msgid ""
"What should be the 'levels' of continuous variables (expressed in standard "
"deviations) for which the estimated marginal means are computed."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBLMM|"
msgid ""
"Creates a table for specifying contrasts based on the estimated marginal "
"means. The first column contains row indices corresponding to the estimated "
"marginal means output table. Columns with variable names show the levels of "
"each variable for the respective marginal mean. Columns labeled ‘Contrast x’ "
"are used to define contrasts. To specify a contrast between two marginal "
"means, enter -1 and 1 in the corresponding rows. Interactions can be tested "
"by defining differences in marginal means of one variable across levels of "
"another."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBLMM|"
msgid "Continuous variables"
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBLMM|"
msgid ""
"Continuous fixed effects variables that can be used for estimating the "
"conditional slopes."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBLMM|"
msgid "Variables for which the estimated conditional slopes will be computed."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBLMM|"
msgid ""
"Fixed effects variables over which the conditional slopes can be computed."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBLMM|"
msgid "Variables over which the conditional slopes will be computed."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBLMM|"
msgid ""
"What should be the 'levels' of continuous variables (expressed in standard "
"deviations) over which the conditional slopes are computed."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsBLMM|"
msgid ""
"Creates a table for specifying contrasts based on the estimated conditional "
"slopes. The first column contains row indices corresponding to the estimated "
"conditional slopes output table. Columns with variable names show the levels "
"of each variable for the respective conditional slope. Columns labeled "
"‘Contrast x’ are used to define contrasts. To specify a contrast between two "
"conditional slopes, enter -1 and 1 in the corresponding rows. Interactions "
"can be tested by defining differences in conditional slopes of one variable "
"across levels of another."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid ""
"Generalized Linear Mixed Models allow you to model a linear relationship "
"between one or more explanatory variable(s) and a dependent variable in "
"cases where the observations are not independent, but clustered within one "
"or several random effects grouping factors (e.g., repeated measures across "
"participants or items, children within schools). They are generalizations of "
"Linear Mixed Models and allow you to model response variables that are not "
"continuous using different likelihoods and link functions."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid "Assumptions"
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid ""
"Linearity and additivity: The response variable is related to all predictors "
"according to the link function and the effects of the predictors are "
"additive on the linear scale."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid ""
"Independence of errors: The errors are uncorrelated with each other after "
"taking the model (i.e., fixed effects and random effects structure) into "
"account."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid ""
"Homoscedasticity: The error variance of each predictor is constant across "
"all values of that predictor."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid ""
"Distribution of errors: The errors are distributed according to the "
"distributional family."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid ""
"The analysis uses sum contrast encoding for categorical (nominal and "
"ordinal) predictors (R uses dummy encoding by default). This scheme is used "
"for better interpretability of models with interactions. However, the fixed "
"and random effects estimates will differ from those obtained from R with "
"default settings. We advise using the 'Estimated marginal means' section for "
"obtaining mean estimates at individual factor levels. For comparing the mean "
"estimates, use the contrasts option. To change the contrast encoding for the "
"analysis use Factor contrast dropdown in the Options section."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid "The analysis uses a long data format."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid "Dependent (response) variable."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid ""
"Number of trials, only applicable if the Binomial (aggregated) family is "
"selected."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid ""
"Variables used as the fixed effects predictors (the model terms can be "
"specified under Model section). These are usually the variables of primary "
"scientific interest."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid ""
"Categorical variable(s) specifying clusters of observations (i.e., several "
"observations per level of a random effects grouping factor). These are "
"typically variables, such as participants or items, one wants to generalize "
"over. Factors with very few levels (i.e., fewer than five or six levels) "
"should not be used as random effects grouping factors as the number of "
"levels determines the power of the fixed effects tests (Westfall, Kenny, & "
"Judd, 2014). The random effects structure (i.e., random intercepts, random "
"slopes, and correlations among random effects parameters) can be specified "
"under Model - Random effects. The default random effects structure is the "
"automatically determined 'maximal random effects structure justified by the "
"design' (Barr, Levy, Scheepers, & Tily, 2013)."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid ""
"Distribution function whose likelihood will be used for the dependent "
"variable. Several options are available."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid ""
"Link function that will be used to model the mean parameter of the selected "
"distribution function."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid ""
"Fixed effects variables that can be used for computing estimated marginal "
"means."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid "Variables for which the estimated marginal means will be computed."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid ""
"Width of the confidence interval. Set at 95% by default, which can be "
"changed by the user."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid ""
"Specifies the 'levels' of continuous variables (expressed in standard "
"deviations) over which the estimated marginal means are computed."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid "Value to which the estimated marginal means will be compared."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid ""
"Whether the estimated marginal means should be computed on the response "
"scale or untransformed linear scale. The response scale is selected by "
"default."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid ""
"Creates a table for specifying contrasts based on the estimated marginal "
"means. The first column contains row indices corresponding to the estimated "
"marginal means output table. Columns with variable names show the levels of "
"each variable for the respective marginal mean. Columns labeled ‘Contrast x’ "
"are used to define contrasts. To specify a contrast between two marginal "
"means, enter -1 and 1 in the corresponding rows. Interactions can be tested "
"by defining differences in marginal means of one variable across levels of "
"another."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid ""
"To correct for multiple comparison testing and avoid Type I errors, "
"different methods for correcting the p-value are available."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid ""
"This method is also called sequential Bonferroni, and is considered less "
"conservative than the Bonferroni method."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid ""
"Correction that takes into account that test results might be correlated. "
"Best suited for multivariate models."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid ""
"Adjusting significance levels in a linear regression, to account for "
"multiple comparisons. This method is considered to be quite conservative."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid ""
"Compare all possible pairs of group means. This correction can be used when "
"the groups of the independent variable have an equal sample size and "
"variance."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid "No adjustment is conducted."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid ""
"This correction is considered conservative. The risk of Type I error is "
"reduced, however, the statistical power decreases as well."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid ""
"This correction is considered to be more powerful but less conservative than "
"Bonferroni and Holm corrections. Recommended for a small number of tests."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid "Continuous variables"
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid ""
"Continuous fixed effects variables that can be used for estimating the "
"conditional slopes."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid "Variables for which the estimated conditional slopes will be computed."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid ""
"Fixed effects variables over which the conditional slopes can be computed."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid "Variables over which the conditional slopes will be computed."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid ""
"Specifies the 'levels' of continuous variables (expressed in standard "
"deviations) over which the conditional slopes are computed."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid "Value to which the estimated conditional slopes will be compared."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsGLMM|"
msgid ""
"Creates a table for specifying contrasts based on the estimated conditional "
"slopes. The first column contains row indices corresponding to the estimated "
"conditional slopes output table. Columns with variable names show the levels "
"of each variable for the respective conditional slope. Columns labeled "
"‘Contrast x’ are used to define contrasts. To specify a contrast between two "
"conditional slopes, enter -1 and 1 in the corresponding rows. Interactions "
"can be tested by defining differences in conditional slopes of one variable "
"across levels of another."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsLMM|"
msgid ""
"Linear Mixed Models allow you to model a linear relationship between one or "
"more explanatory variable(s) and a continuous dependent variable in cases "
"where the observations are not independent, but clustered within one or "
"several random effects grouping factors (e.g., repeated measures across "
"participants or items, children within schools). An introduction to this "
"model class and the concepts introduced below is provided in Singmann and "
"Kellen (2019)."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsLMM|"
msgid "Assumptions"
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsLMM|"
msgid "Continuous response variable."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsLMM|"
msgid ""
"Linearity and additivity: The response variable is linearly related to all "
"predictors and the effects of the predictors are additive."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsLMM|"
msgid ""
"Independence of errors: The errors are uncorrelated with each other after "
"taking the model (i.e., fixed effects and random effects structure) into "
"account."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsLMM|"
msgid ""
"Homoscedasticity: The error variance of each predictor is constant across "
"all values of that predictor."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsLMM|"
msgid ""
"Normality of errors: The errors are normally distributed with mean zero."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsLMM|"
msgid ""
"The analysis uses sum contrast encoding for categorical (nominal and "
"ordinal) predictors (R uses dummy encoding by default). This scheme is used "
"for better interpretability of models with interactions. However, the fixed "
"and random effects estimates will differ from those obtained from R with "
"default settings. We advise using the 'Estimated marginal means' section for "
"obtaining mean estimates at individual factor levels. For comparing the mean "
"estimates, use the contrasts option. To change the contrast encoding for the "
"analysis use Factor contrast dropdown in the Options section."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsLMM|"
msgid "The analysis uses a long data format."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsLMM|"
msgid "Dependent (response) variable."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsLMM|"
msgid ""
"Variables used as the fixed effects predictors (the model terms can be "
"specified under Model section). These are usually the variables of primary "
"scientific interest."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsLMM|"
msgid ""
"Categorical variable(s) specifying clusters of observations (i.e., several "
"observations per level of a random effects grouping factor). These are "
"typically variables, such as participants or items, one wants to generalize "
"over. Factors with very few levels (i.e., fewer than five or six levels) "
"should not be used as random effects grouping factors as the number of "
"levels determines the power of the fixed effects tests (Westfall, Kenny, & "
"Judd, 2014). The random effects structure (i.e., random intercepts, random "
"slopes, and correlations among random effects parameters) can be specified "
"under Model - Random effects. The default random effects structure is the "
"automatically determined 'maximal random effects structure justified by the "
"design' (Barr, Levy, Scheepers, & Tily, 2013)."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsLMM|"
msgid ""
"Fixed effects variables that can be used for computing estimated marginal "
"means."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsLMM|"
msgid "Variables for which the estimated marginal means will be computed."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsLMM|"
msgid ""
"Width of the confidence interval. Set at 95% by default, which can be "
"changed by the user."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsLMM|"
msgid ""
"Specifies the 'levels' of continuous variables (expressed in standard "
"deviations) over which the estimated marginal means are computed."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsLMM|"
msgid ""
"Method of estimating degrees of freedom. Note that Kenward-Roger "
"approximation for degrees of freedom can be very RAM and time consuming with "
"larger datasets. There are 3 available options."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsLMM|"
msgid ""
"JASP automatically uses Asymptotic degrees of freedom in cases with a large "
"dataset. This can be disabled by ticking this checkbox."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsLMM|"
msgid "Value to which the estimated marginal means will be compared."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsLMM|"
msgid ""
"Creates a table for specifying contrasts based on the estimated marginal "
"means. The first column contains row indices corresponding to the estimated "
"marginal means output table. Columns with variable names show the levels of "
"each variable for the respective marginal mean. Columns labeled ‘Contrast x’ "
"are used to define contrasts. To specify a contrast between two marginal "
"means, enter -1 and 1 in the corresponding rows. Interactions can be tested "
"by defining differences in marginal means of one variable across levels of "
"another."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsLMM|"
msgid ""
"To correct for multiple comparison testing and avoid Type I errors, "
"different methods for correcting the p-value are available."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsLMM|"
msgid ""
"This method is also called sequential Bonferroni, and is considered less "
"conservative than the Bonferroni method."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsLMM|"
msgid ""
"Correction that takes into account that test results might be correlated. "
"Best suited for multivariate models."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsLMM|"
msgid ""
"Adjusting significance levels in a linear regression, to account for "
"multiple comparisons. This method is considered to be quite conservative."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsLMM|"
msgid ""
"Compare all possible pairs of group means. This correction can be used when "
"the groups of the independent variable have an equal sample size and "
"variance."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsLMM|"
msgid "No adjustment is conducted."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsLMM|"
msgid ""
"This correction is considered conservative. The risk of Type I error is "
"reduced, however, the statistical power decreases as well."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsLMM|"
msgid ""
"This correction is considered to be more powerful but less conservative than "
"Bonferroni and Holm corrections. Recommended for a small number of tests."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsLMM|"
msgid "Continuous variables"
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsLMM|"
msgid ""
"Continuous fixed effects variables that can be used for estimating the "
"conditional slopes."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsLMM|"
msgid "Variables for which the estimated conditional slopes will be computed."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsLMM|"
msgid ""
"Fixed effects variables over which the conditional slopes can be computed."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsLMM|"
msgid "Variables over which the conditional slopes will be computed."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsLMM|"
msgid ""
"Specifies the 'levels' of continuous variables (expressed in standard "
"deviations) over which the conditional slopes are computed."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsLMM|"
msgid "Value to which the estimated conditional slopes will be compared."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsLMM|"
msgid ""
"Creates a table for specifying contrasts based on the estimated conditional "
"slopes. The first column contains row indices corresponding to the estimated "
"conditional slopes output table. Columns with variable names show the levels "
"of each variable for the respective conditional slope. Columns labeled "
"‘Contrast x’ are used to define contrasts. To specify a contrast between two "
"conditional slopes, enter -1 and 1 in the corresponding rows. Interactions "
"can be tested by defining differences in conditional slopes of one variable "
"across levels of another."
msgstr ""

msgctxt "MixedModelsLMM|"
msgid ""
"To correct for multiple comparison testing and avoid Type I errors, "
"different methods for correcting the p-value are available:"
msgstr ""
